\subsection{Basic definitions: graphs, paths, degree distribution}
Definire un grafo, i nodi, gli archi. Varie tipologie di grafi, degree distribution -- anticipare che spesso nei casi reali non è una gaussiana ma una power law
\subsection{Adjacent and Laplacian matrix, spectral properties of graphs}
Matrice di adiacenza, vedere come contare i cammini di lunghezza n.
Matrice laplaciana, def e proprietà spettrali (gli autovalori della matrice laplaciana, uno è sempre zero, algebraic connectivity, molteplicità dello zero come numero di componenti connesse)
- Sottolineare il legame tra gap spettrale e velocità di espansione del grafo
\subsection{Measures of centrality}
Degree centrality, betweenness centrality, eigenvector centrality (pagerank)
\subsection{Physical examples: Resistor networks and rate flow in waterpipes}
Associare ogni arco ad una resistenza, collegare Kirchooff alla matrice laplaciana.
Fare qualche accenno alla teoria dei flussi su reti e alla teoria dei flussi massimi, minimi tagli, etc.
Trovare i critical nodes, dove il voltaggio/flusso è massimo, 
Fare accenno veloce al graph sparsification. (ridurre il numero di archi mantenendo intatte le proprietà spettrali --> gestire network enormi e fare accenno a applicazione per risolvere sistemi di equazioni lineari)
\subsection{Clustering and community structure}
Definire il coefficiente di clustering.
Parlare di modulità, citare algoritmo di Louvain per trovare comunità in un grafo.
\subsection{Random graphs, Small-world and scale-free networks}
Reti casuali (Erdos-Renyi)
Small-world (Watts-Strogatz) --> alta clusterizzazione e brevi distanze (tipico dei cervelli come si vedrà nel case study).
Scale-free (Barabasi-Albert) --> Presenza di Hub, spiegare il meccanismo del preferential attachment.
\subsection{Case study: Structural analysis and centralities of the C. elegans connectome}
- Visualizzare il grafo del connettoma (con Gephi o NetworkX).
- Analisi dei gradi --> ci sono pochi neuroni con tantissime connessioni (formano hubs).
- Individuare i neuroni con betwenness altissima (neuroni di comando)
- Analisi dei cluster nel connettoma --> vedere se ci sono dei distretti funzionali (es. zona cefalica vs motoria)
--> assicurarsi che le mappe di calore della centralità siano chiare (eventualemente usare un algoritmo di spaziatura adeguato --> ForceAtlas2 in Gephi)



